Tammi Jaan Ott ja poeg Kristian Ott tulid ette ja Jaan Ott laskis Protokolli üles kirjutada, et tema annab se Tammi koht nüid sell Jürripäewal keige kraamiga nenda kuidas all pool üles wõetud poja Kristiani kätte; tema jääb se senna samase elama ja waatab selle koha ja kraami järele et ilusti alles on, kui ta juhtub ära surema, siis saab se allseisew kraam tema lastele ühe wõrs ära jagatud ja saab poeg Kristian iga ühele jägo teistele wälja maksma. 
Tema kraam on:1 lehm			wäärt 20 Rubla			Transport			74 Rubla		1 lehm			16			1 siga			3		1 ärg			10			1 hobune			35		1 uhw			10			1 hobune			15		2 wasikat			6			1 rege			2		15 lammast			ühes talled 12			1 jassik			1		Transport			74 R.			Transport			130 Rbl.								Transport			130 Rubla		3 anni			wäärt 3								1 wanger			10								1 wanger			5								2 atra			2								Keik kraam kokko 150 Rubla.		
Kristian Ott oli sellega rahul ja wõttis se Tammi koha ja keik kraami oma kätte.
Otsus: asja kuitas ette toodud üles panna. 
Peakohtumees Hans Ant [allkiri]
Kohtumees Jürri Jürrison [allkiri]
-"- M. Länesar [allkiri]
